九巴15A關愛座男客被針拮傷

今晨(9日)7時54分，一名姓朱(63歲)男子乘搭九巴15A路線巴士，當到下層近梯級位，右排座位坐下時，事主感到被針弄傷，細看下赫見座椅上被插一支約1吋長的縫紉針，即時通知姓黎(45歲)車長報警。巴士停在九龍灣麗晶花園13座對開巴士站，救護車到場將傷者送院治療，警方將案件列作求警調查，交由秀茂坪警區刑事調查隊跟進。

被針拮傷的乘客朱先生在醫院向記者表示，他任職通宵班保安員，在九龍灣零碳天地巴士站登上一輛15A路線九巴，當時收工感到很疲倦，因此行至樓梯後第一排的關愛座時，見車上沒有太多乘客，便坐在近走廊的座位上，坐下後正移向較深位置時，臀部位置突感到痛楚，於是起身察看，赫然見到有針插在座位，針尖向上，於是他便通知車長，當巴士駛至麗晶花園時，車長便停車報案。朱先生表示幸好未有直接拮入，只是被針刮傷，他表示「呢排已經好黑仔喇。」希望「黑氣」已經過去，不會再遇刺針事件。

根據法例《侵害人身罪條例》第19條「傷人或對他人身體加以嚴重傷害」的罪名，即所謂傷人罪，若罪成最高可判監3年。假若當局化驗後發現，令乘客受傷的針頭塗有或藏有毒藥，又或是沾有傳染病病毒，有機會進一步觸犯《侵害人身罪條例》第22條「為危害生命或使人身體受嚴重傷害而施用毒藥等」。一旦罪成最高可處監禁10年。

九巴發言人表示，今早7時45分，一輛由平田開出15A路線九巴，駛至宏照道麗晶花園18座對出時，有乘客向車長表示下層右邊第一排關愛座近通道座椅上，插有一支縫紉針，車長於是報警。九巴指會全力配合警方的調查，並加強巡查，由指如乘客發現車廂內有可疑物品，應即時通知車長及報警。

嗱
下面有口德少少呀

d針同九巴app廣告一樣 無處不在

呢句幾好

廢老抵撚死

佢得罪你？

係咁架啦 唔滿意自己揸車/坐的士囉

有無拮中屎忽？

做得好！！！！！！！！

連登有條仆街放開觀塘區

愛滋針

膠鐵會唔會有

係報應呀，廢老

關愛座吖拿

N賓真係放開官塘區。 有組織罪案

不誠實取用大腦